Доброго времени суток.
Это достаточно просто консольный чат.
 
 Для корректной работы необходимо запустить один consol-chat-1.0.jar в режиме server, а все последующие запускать в режиме client указывая адрес машины на которой включен server. 